﻿ “ Mình là SV tình_nguyện cơ_mà ! ”
Chiều nay , thay_vì chỉ_dẫn cho thí_sinh vào tìm chỗ ở trọ trong ký_túc_xá ( vừa rẻ , vừa an_toàn ) như chủ_trương của Đoàn trường thì một_số bạn lại chỉ cho họ đến các chủ nhà_trọ . Mình biết sáng nay các bạn ấy đã nhận tiền “ bồi_dưỡng ” của họ .
Trong số những nhà_trọ kia ai dám đảm_bảo là không có những người trải chiếu ra nhà cho khách trọ ngủ thành dãy như khi lên Hà_Nội thi ĐH mình đã từng là một nạn_nhân . Cách đây một , hai năm các bạn từng là thí_sinh khăn_gói đi thi , biết thế_nào là cảnh nhà_trọ mùa thi rồi mà ...
8-7 :
Hiếu từ Thanh_Hóa ra thi . Đó là một cậu học_trò người gầy như que củi khô , tay ôm khư_khư chiếc túi cũ trông đến tội khi một_mình lần đầu_ra thành_phố . Hỏi_thăm , Hiếu không giấu cảnh nhà : để chuẩn_bị cho lần đi thi này , mẹ đã phải dành_dụm hằng tháng từ gánh đậu_phụ ngoài chợ . Lúc đầu định hai bố_con đi nhưng vì tiền tàu_xe ... nên lại thôi .
Tự_dưng thấy mắt cay_cay khi nghĩ đến hành_động của những “ sinh_viên tình_nguyện ” chiều_qua .
10-7 :
Một_số bóng áo xanh vẫn nhận những đồng_tiền “ bồi_dưỡng ” từ các chủ nhà_trọ và thản_nhiên chỉ_dẫn nơi ấy cho những đôi mắt học_trò ngơ_ngác ...
Sáng nay anh C . đi kiểm_tra , động_viên tinh_thần sinh_viên . Nhưng khi bóng áo xanh của anh phó bí_thư đi khuất , mọi việc lại đâu_vào_đấy ...
11-7 :
Như mọi hôm , sáng nay khoác lên mình chiếc áo xanh tình_nguyện tham_gia hướng_dẫn thí_sinh và người_nhà đi thi , nhưng đầy day_dứt . Sao mình không mạnh_dạn báo_cáo với thủ_lĩnh Đoàn trường nhỉ ? Ừ nhỉ , mình là sinh_viên tình_nguyện cơ_mà ! Niềm_tin và hi_vọng của hàng vạn thí_sinh ngoại_tỉnh lẫn người_nhà đang đặt vào mình .
12-7 :
Mình thất_vọng và bi_quan vội_vàng quá . Đó chỉ là một số_ít trong hàng ngàn sinh_viên tình_nguyện . Vẫn còn nhiều hành_động củng_cố niềm_tin cho mình .
Chiều nay mình lên trường nhưng anh C . đã biết hết mọi chuyện . Nhiều bạn trong đội đã lên báo_cáo với anh ngay từ buổi đầu_tiên . Anh đang xử_lý việc đó .
Hóa_ra mình chậm hơn mọi người !
15-7 :
Chỉ còn mấy ngày nữa_là kết_thúc chiến_dịch . Trên đường về mình gặp Dũng , thành_viên “ nhí ” nhất trong đội đang gò mình trên chiếc xe_đạp đưa một em thí_sinh vào tận ký_túc_xá . Với chiếc xe_đạp cũ , từ đầu chiến_dịch tới giờ Dũng đã đưa hàng chục em như_thế . Nể_Dũng quá ! Những thành_viên như Dũng đã củng_cố niềm_tin vào thanh_niên tình_nguyện trong mình .
Năm sau mình sẽ lại lên_đường .
Mùa tình_nguyện 2005
PHAN ( Hà_Nội )
